【逆權運動】魯比奧稱如武警鎮壓華府可制裁北京 直指中共藏富於港洗黑錢

一直有為香港「反送中」運動發聲的美國共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）在個人官網發聲明指，華府應向北京表明如中共以武警部隊鎮壓本港示威，將要承受包括制裁等一系列嚴重後果。他又直指中共政府及黨高層一直利用本港避過出口管制、洗黑錢，或暗中藏富於港以免因黨內鬥爭蒙受損失。

魯比奧在當地時間周五就「中國對香港威脅不斷加劇」的情況發聲明，文中指：「美國必須明確向中國表示，如中共利用預先集結在香港附近的武警部隊暴力鎮壓（香港示威），將面臨即時的嚴重後果。華府應表明中國將無法保留香港為北京提供的優勢，華府會撤銷香港在美國法律下的特殊地位，中國不能再透過香港銀行系統利用國際資本市場或融資，亦會以《全球馬格尼茨基人權問責法》向中國官員及其利益實施制裁或其他措施。」

魯比奧又指鑑於近來的局勢，正努力爭取在參議院通過民主共和兩黨都支持的「加料版」《香港人權及民主法案》，「北京應要知道她對香港的暴力威脅升級，是突顯出為何美國兩黨議員必須繼續重新評估美國與中國做生意的方式，如何更堅定回應中國在新疆的暴行，以及如何加強對台灣的進一步支持」。

聲明又直指中國一直在利用香港，「中國政府及黨內精英一直藉香港來規避出口管制、進入國際資本市場、洗黑錢以助長外地貪污。（中共）精英家族也將財富或家人藏於香港，避免受黨內鬥爭影響。北京現在必須在完全尊重香港自治的承諾，抑或因其侵犯而承受即時和嚴重的後果之間作出選擇」。

中共嘅末日到了

If we burn......

YOU BURN WITH US

依家全世界都知中共個春袋係香港

尋日睇埋Netflix 套 the china hustle, 更加覺得美國要加快通過制裁
中共根本世界級毒瘤，去到邊都偷呃拐騙

0寶

我真係好想香港班狗官死

後果自負！

本來想偷雞唔用蟹軍用無警

而家人地開埋口連無警都唔用得

快啲制裁

快